{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察學與警察勤務",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50150"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "19 世紀英國羅伯特·皮爾爵士被稱為現代警政之父。其所提出的 「皮爾爵士警務\n原則」至今仍影響各國警政之發展。所謂「皮爾爵士警務原則」所指出之警察執法\n倫理原則為「基於同意的警務」(policing by consent),其與「基於同意的統治」\n(rule by consent)之民主治理原則相符。請試述何謂「基於同意的警務」之警察執\n法倫理概念意涵?並詳敘皮爾爵士的九項警務原則為何?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "請試述「情報導向警政」與「問題導向警政」及「社區導向警政」三項策略之個別\n概念意涵與彼此之相互關係?並請說明上述三項策略如何與現代資訊科技結合運\n用,以達成提升警政執法效能?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "根據內政部警政署所訂之警察機關勤務督察(導)實施相關規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "黎明、黃昏、暴風、雨、雪、重要節日及特殊地區,應加強勤務督導",
        "B": "勤務督察區分為署、警察局及分局等3級",
        "C": "勤務督察(導)為各級主官(管)及督察人員之責任",
        "D": "勤務督導分為主官督導、機動督導(專案督導)及聯合督導等3類"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警察人員執行勤務,有關治安顧慮人口查訪,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "治安顧慮人口查訪,查訪期間,以刑執行完畢或假釋出獄後三年為限",
        "B": "查訪項目包括查訪對象之工作、交往及生活情形",
        "C": "治安顧慮人口查訪,由戶籍地警察機關每半個月實施查訪一次,必要時,得增加查訪次數",
        "D": "治安顧慮人口查訪,應於日間為之,與查訪對象約定者,不在此限"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "我國警察人事運作,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "我國初任警察官之年齡,警監職務,不得超過50歲",
        "B": "警察官、職分立,官受保障,職得調任",
        "C": "初任各官等警察人員,未具與擬任職務職責程度相當或低一官階之經驗六個月以上者,應先予試用三 個月",
        "D": "警察人員之俸給,分為本俸(年功俸)及加給"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "警察人員在執行職務時知有疑似家庭暴力,應立即通報當地主管機關,至遲不得逾24小時,違反規定者之處 罰為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "由所屬警察機關行政處罰",
        "B": "由直轄市、縣(市)主管機關處新臺幣六千元以上三萬元以下罰鍰",
        "C": "由直轄市、縣(市)主管機關處新臺幣三千元以上一萬五千元以下罰鍰",
        "D": "由所屬警察機關行政處罰並應修習4小時以上之家庭暴力防治課程"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察勤務條例之規定,警察勤務時間分配及種類,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "可分為日勤和夜勤兩種",
        "B": "可分為日勤、夜勤及深夜勤三種",
        "C": "勤務交接時間由警察分局定之",
        "D": "日夜勤時間分別為各12小時"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察勤務條例規定,警察勤務執行前,應舉行勤前教育,其中聯合勤前教育是以何單位為實施單位?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察局",
        "B": "警察分局",
        "C": "警察分駐(派出)所",
        "D": "內政部警政署"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依據「警察勤務區訪查辦法」規定,警勤區訪查,以座談會方式實施者,應於訪查日幾日前,將訪查時 間及地點以書面通知受訪查者?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "7日",
        "B": "5日",
        "C": "3日",
        "D": "2日"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "集會遊行表達訴求,其參加人數之多寡常被解讀為認同與否之關鍵,常成為各界關注的焦點。目前我國 警方估算聚眾人數方式係比照美國警方採用加州柏克萊大學新聞學教授赫伯特.雅各布斯於1967年所提 出之方法(Herbert Jacobs Method),即以集會場所面積換算,依其疏密程度,再乘以每單位面積之人數 計算。請問前述方法每平方公尺內人數一般以多少人估算?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "2-4人",
        "B": "4-6人",
        "C": "5-7人",
        "D": "6-8人"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依警察機關查獲職業性大賭場認定基準規定,凡查獲賭博案件,經查明有意圖營利,供給賭博場所或聚 眾賭博,現金賭資、籌碼為新臺幣多少錢,認定為職業性大賭場?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "60萬元",
        "B": "90萬元",
        "C": "100萬元",
        "D": "120萬元"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "某家保全公司之運鈔車為方便其運鈔勤務,違規停車時,遭民眾檢舉,現場仍有運鈔保全人員時,巡邏 員警見狀,應如何處理?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "舉發違規,但不拖吊",
        "B": "將其車拖吊離開",
        "C": "勸導即可",
        "D": "加重處罰"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察人員人事條例,下列有關警察人員的停職相關規定何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "涉嫌犯貪污罪,經提起公訴於第一審判決前,應先行停職",
        "B": "公務人員考績法所定一次記一大過情事之一,免職處分未確定前應先行停職",
        "C": "持械恐嚇同事,情節重大有具體事實,嚴重影響警譽,免職處分未確定前應先行停職",
        "D": "假借職務上之權勢庇護娼妓,有具體事實,嚴重影響警譽,免職處分未確定前應先行停職"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察職權行使法規定,警察於其行使職權之目的範圍內,有關資料傳遞、利用與註銷或銷毀之規定, 下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "警察所蒐集之資料,均應於資料蒐集後三年內註銷或銷毀之",
        "B": "警察機關對其傳遞個人資料之正確性,應負責任",
        "C": "資料之利用,須與蒐集之特定目的相符合",
        "D": "資料之利用,應於法令職掌之必要範圍內為之"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "社區警政的原理原則,在世界各地警政實務工作上,雖然各有不同策略發展,然經過歸納,實則有四大 工作要項,下列何者不屬之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "重組巡邏活動",
        "B": "指揮權集中化",
        "C": "社區犯罪預防",
        "D": "增加警察責任心與成就感"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者為警察職權行使法第2條所稱之警察機關主管長官?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "分駐(派出)所所長",
        "B": "偵查隊隊長",
        "C": "保安大隊大隊長",
        "D": "警備隊隊長"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "一般的領導理論可應用在警察的領導上,下列有關領導理論之敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "領導理論的發展,依序由特質論、行為論、情境論,發展到轉換型的領導理論,對領導的意涵各有不 同的界定",
        "B": "轉換型領導由4個要素構成,分別是個別的關懷、精神的感召、心智的激發與心靈的鼓舞",
        "C": "以行為論為基礎的領導模式,又稱為「交易式領導」;以情境論為基礎的領導模式,又稱為「權變途 徑」的領導方式",
        "D": "轉換型領導與交易式領導兩者最大的不同點在於,轉換型領導強調組織漸進的變革,交易式領導則強 調組織激進的變革"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依據治安顧慮人口查訪辦法第 2 條規定,警察為維護治安,對曾犯特定犯罪者,得定期實施查訪。下列何 者非屬之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "曾犯組織犯罪防制條例之罪者",
        "B": "曾犯毒品危害防制條例所定製造、運輸、販賣、持有毒品之罪者",
        "C": "曾犯槍砲彈藥刀械管制條例所定製造、運輸、販賣、持有槍砲彈藥之罪者",
        "D": "曾犯刑法第185條之3公共危險罪,即酒駕肇事累犯之罪者"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察勤務條例規定,下列有關警察勤務區的敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "交通警察得配合警察勤務區劃分責任區",
        "B": "警察勤務區為警察勤務基本單位,因其繁雜度由員警1至2人負責",
        "C": "依自治區域,均以一村里劃設一警察勤務區",
        "D": "外事警察得配合警察勤務區劃分責任區"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "內政部警政署為規範警察機關合於目的,且正當使用國民身分證相片影像資料,以確保人民資訊隱私權及 維護資訊安全,函文各縣(市)政府警察局有關國民身分證相片影像資料使用管理要點,規定主要業務管 理單位,是那一個科別?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "行政科",
        "B": "資訊科",
        "C": "督察科",
        "D": "防治科"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "警察任務、警察業務和警察勤務三者之間的邏輯關係,似已成我國警察的通念,下列有關警察任務、警 察業務和警察勤務的敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "警察業務是完成警察勤務的策略",
        "B": "警察業務的完成須賴警察勤務的執行",
        "C": "警察任務是警察勤務具體化的結果",
        "D": "警察任務是警察業務具體化的結果"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者非警勤區訪查欲達成之目的?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "犯罪預防",
        "B": "犯罪偵查",
        "C": "為民服務",
        "D": "社會治安調查"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "內政部警政署配合行政院組織改造,103年起所屬次級機關實施整併,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "各港務警察局改制為各港務警察總隊",
        "B": "民防防情指揮管制所改制為民防指揮管制所",
        "C": "環境保護警察隊、森林暨自然保育警察隊、捷運警察隊與高屏溪流域專責警力整併成立保安警察第七總隊",
        "D": "由16個機關、4個機構、1個學校,整併成15個機關、4個機構、1個學校"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關目前實施的「三打策略」,係指警察機關防制下列何種犯罪之策略?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "防制黑道幫派犯罪",
        "B": "防制毒品犯罪",
        "C": "防制走私犯罪",
        "D": "防制電腦電信詐欺犯罪"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "1968年威爾森(James Q. Wilson)從事警察工作型態的實證研究,將警察分為數種型態,下列相關敘述 何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "將警察分為4種型態,即執法者、服務者、看守人、管理者",
        "B": "將警察分為3種型態,即指導者、強制者、服務者",
        "C": "將警察分為3種型態,即服務者、執法者、看守人",
        "D": "將警察分為2種型態,即秩序維護、執法導向"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "警察遴選第三人蒐集資料,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "警察遴選第三人,應查核其工作及生活背景",
        "B": "警察遴選第三人蒐集資料,應實施狀況之處置訓練",
        "C": "警察遴選第三人蒐集資料之期間,最長不得逾三年",
        "D": "警察遴選第三人及第三人蒐集之資料,應列為極機密文件,專案建檔"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察組織內部分工,依據內政部警政署處務規程,下列何者非屬警政署保安組掌理事項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "維安特勤隊之規劃、督導",
        "B": "治安要點錄影監視之規劃、督導",
        "C": "民防團隊教育訓練之規劃、督導",
        "D": "義勇警察之規劃、督導"
      }
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察學與警察勤務",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\107年\\警察學與警察勤務\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}